「法國加拿大夠有蒙面法！」 沈旭暉：人哋有得換總統

【國際關係邏輯題】

湯家驊：反蒙面法立法為「無咁壞的選擇」，因為綜觀全球各國，愈民主、愈自由的國家和地區也有就《反蒙面法》立法，包括美國、英國、澳洲、加拿大。

-》所以邏輯上，香港的民主、自由程度和美國、英國、澳洲、加拿大看齊前，沒有立法的理由。

「法國加拿大夠有蒙面法！」 沈旭暉：人哋有得換總統

正確！

下次有人講，大家識點駁啦

人地有民主制度，隨時推翻你都得

【國際關係邏輯題】

1a. 假如政府真心相信「緊急法-反蒙面法」可以「止暴制亂」，是民心所向，就不會認為法例具爭議性得需要提前疏散政總全體公務員、提前宣佈學校特別措施。
1b. 假如政府明知道法例會激化局面而依然行事，目的就不是「制亂」，而是「製亂」。

2a. 假如「反蒙面法」真的「獲社會主流民意支持」，日內立法會就復會，完全可以交由行之有效的正常立法程序處理，完全無須使用「緊急法」。
2b. 假如政府目的只是使用「緊急法」，內容就不可能只有「反蒙面法」，為了「止暴制亂」，只會陸續有來。

林鄭月娥再走出改造歷史的一步，這是一條不歸路。

可以拎嚟做文宣